@article{numpy,
  author = "Travis E. Oliphant",
  title = "Python for Scientific Computing",
  publisher = "IEEE",
  year = "2007",
  journal = "Computing in Science \& Engineering",
  volume = "9",
  number = "3",
  pages = "10\ndash20",
  url = "http://link.aip.org/link/?CSX/9/10/1",
  addendum = "Version 1.8.1"
}

@Misc{scipy,
  author = "Eric Jones and Travis Oliphant and Pearu Peterson and others",
  title = "{SciPy}: Open source scientific tools for {Python}",
  year = "2001\ndash",
  url = "http://www.scipy.org/",
  addendum = "Version 0.14.0"
}

@article{matplotlib,
  author = "John D. Hunter",
  title = "Matplotlib: A 2D Graphics Environment",
  publisher = "IEEE",
  year = "2007",
  journal = "Computing in Science \& Engineering",
  volume = "9",
  number = "3",
  pages = "90\ndash95",
  url = "http://link.aip.org/link/?CSX/9/90/1",
  addendum = "Version 1.3.1"
}

@inproceedings{networkx,
  author = "Aric A. Hagberg and Daniel A. Schult and Pieter J. Swart",
  title = "Exploring network structure, dynamics, and function using {NetworkX}",
  year = "2008",
  month = Aug,
  urlpdf = "http://math.lanl.gov/~hagberg/Papers/hagberg-2008-exploring.pdf",
  booktitle = "Proceedings of the 7th Python in Science Conference (SciPy2008)",
  editors = "Gäel Varoquaux, Travis Vaught, and Jarrod Millman",
  address = "Pasadena, CA USA",
  pages = "11\ndash15",
  addendum = "Version 1.8.1"
}

@Misc{uncertainties,
  author = "Eric O. Lebigot",
  title = "Uncertainties: a Python package for calculations with uncertainties",
  url = "http://pythonhosted.org/uncertainties/",
  addendum = "Version 2.4.5"
}

@manual{sage,
  author = "W. A. Stein and others",
  organization = "The Sage Development Team",
  title = "{S}age {M}athematics {S}oftware",
  url = "http://www.sagemath.org",
  addendum = "Version 6.2"
}

@inproceedings{root,
  author = "Brun, Rene and Rademakers, Fons",
  booktitle = "AIHENP'96 Workshop, Lausanne",
  url = "http://root.cern.ch/",
  journal = "Nucl. Inst. \& Meth. in Phys. Res. A",
  pages = "81\ndash86",
  title = "ROOT \mdash{} An Object Oriented Data Analysis Framework",
  volume = 389,
  year = 1996,
  addendum = "Version 5.34.18"
}

@Misc{pandas,
  author = "Wes McKinney and others",
  title = "pandas: Python Data Analysis Library",
  url = "http://pandas.pydata.org/",
  addendum = "Version 0.13.1"
}

@Misc{pyminuit2,
  author = "Jim Pivarski and Johann Cohen-Tanugi and Jan Strube and Jakob van Santen",
  title = "PyMinuit2: Minuit2 numerical function minimization in Python",
  url = "https://code.google.com/p/pyminuit2/",
  addendum = "Version 1.1.0"
}

@manual{mpmath,
  author = "Fredrik Johansson and others",
  title = "mpmath: a {P}ython library for arbitrary-precision floating-point arithmetic",
  url = "http://code.google.com/p/mpmath/",
  month = "February",
  year = "2011",
  addendum = "Version 0.18"
}

@manual{maxima,
  author = "Maxima",
  title = "Maxima, a Computer Algebra System",
  url = "http://maxima.sourceforge.net/",
  date = "2013-04-03",
  addendum = "Version 5.33.0"
}

@Misc{gimp,
  author = "The GIMP Team",
  title = "GIMP: GNU Image Manipulation Program",
  url = "http://www.gimp.org/",
  addendum = "Version 2.8.10"
}

@Manual{anleitungRTM,
  author = "David Engemann",
  title = "F-Praktikum \mdash{} Rastertunnelmikroskopie",
  date = "2013-02-08",
  publisher = "TU Dortmund"
}

@Manual{anleitung01,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 01 Lebensdauer der Myonen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung18,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 18 Der Germanium-Detektor",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung27,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 27 Der Zeeman-Effekt",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung45,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 45 Kernresonanz-Spektroskopie an Hydraten",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung46,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 46 Faraday-Effekt an Halbleitern",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung47,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 47 Temperaturabhängigkeit der Molwärme von Festkörpern",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung49,
	author = "TU Dortmund",
	title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 49 Messung von Diffusionskonstanten mittels gepulster Kernspinresonanz",
	year = 2012
}

@Manual{anleitung51,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 51 Schaltungen mit Operationsverstärkern",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung57,
	author = "TU Dortmund",
	title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 57 Elektrische Schwankungserscheinungen",
	year = 2004
}

@Manual{anleitung59,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 59 Modulation und Demodulation elektrischer Schwingungen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung61,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 61 Der \ce{HeNe}-Laser",
  year = 2008
}

@Manual{anleitung64,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 64 Moderne Interferometrie",
  year = 2012
}

@Manual{anleitung101,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 101 Das Trägheitsmoment",
  year = 2009
}

@Manual{anleitung102,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 102 Drehschwingungen",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung103,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 103 Biegung elastischer Stäbe",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung104,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 104 Der Doppler-Effekt",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung201,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 201 Das Dulong-Petit-Gesetz",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung202,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 202 Bestimmung von $C_\text{p} / C_\text{V}$ an verschiedenen Gasen mit Ultraschall",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung203,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 203 Verdampfungswärme und Dampfdruck-Kurve",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung206,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 206 Die Wärmepumpe",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung301,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 301 Leerlaufspannung und Innenwiderstand von Spannungsquellen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung302,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 302 Elektrische Brückenschaltungen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung303,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 303 Der Lock-In-Verstärker",
  year = 2007
}

@Manual{anleitung311,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 311 Der Hall-Effekt und Elektrizitätsleitung in Metallen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung353,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 353 Das Relaxationsverhalten eines RC-Kreises",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung354,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 354 Gedämpfte und erzwungene Schwingungen",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung356,
    author = "TU Dortmund",
    title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr.356 Kettenschaltungen mit LC-Gliedern",
    year = 2004
}

@Manual{anleitung406,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 406 Beugung am Spalt",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung407,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 407 Fresnelsche Formeln",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung408,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 408 Geometrische Optik",
  year = 2012
}

@Manual{anleitung503,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 503 Der Millikan\-/Öltröpfchenversuch",
  year = 2012
}

@Manual{anleitung504,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 504 Thermische Elektronenemission",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung506,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 506 Die selbstständige Gasentladung",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung602,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 602 Röntgen-Emissions- und Absorptionsspektren",
  year = 2004
}

@Manual{anleitung605,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 605 Die Spektren der Alkali-Atome",
  year = 2006
}

@Manual{anleitung606,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 606 Messung der Suszeptibilität paramagnetischer Substanzen",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung702,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 702 Aktivierung mit Neutronen",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung703,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 703 Das Geiger-Müller-Zählrohr",
  year = 2005
}

@Manual{anleitung704,
  author = "TU Dortmund",
  title = "Versuchsanleitung zu Versuch Nr. 704 Absorption von $\particle{\gamma}$- und $\particle{\beta}$-Strahlung",
  year = 2004
}
